<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="dd422ba3c99d889e5d57d1570abcaacc" category="paragraph">Na NetApp, valorizamos a experiência de nossos funcionários, contratados e parceiros na criação, publicação e manutenção de documentação técnica precisa, relevante e útil para nossos clientes. Acreditamos que o uso de conteúdo gerado pela IA pode comprometer esses valores e prejudicar a integridade e a precisão de nossa documentação. Portanto, a política da NetApp é proibir a publicação de conteúdo gerado por IA que não tenha sido verificado e validado por um ser humano. Isso se aplica a toda a documentação técnica publicada no docs.NetApp.com. Observe que essa política é semelhante e estende a política da NetApp, que proíbe o uso de modelos de idiomas para escrever código para os produtos que vende.</block>
  <block id="e29016dcbdfa079e649a759e6f2c7d73" category="paragraph">Esperamos que todos os colaboradores do NetAppDocs adiram à seguinte política:</block>
  <block id="836223062363e7f095241367eb5cea80" category="list-text">Não permitimos a publicação de documentação voltada para o cliente (como usar produtos NetApp) gerada a partir de IA sem revisão e validação humanas. Isso inclui materiais escritos, gráficos, Multimídia ou outros materiais que são publicados em docs.NetApp.com. Todo o conteúdo publicado no docs.NetApp.com deve ser verificado e validado por criadores de conteúdo humano.</block>
  <block id="e3827b0932d47d5be9e3a7be6d4a24be" category="list-text">Parte do papel do criador de conteúdo para docs.NetApp.com envolve aderir aos guias de estilo e contribuidores. Isso inclui se manter informado sobre os desenvolvimentos mais recentes em conteúdo gerado por IA e suas implicações na documentação técnica da NetApp.</block>
  <block id="2518fdb0845f92d5d9fe4aca9f03f286" category="list-text">Espera-se que todos os funcionários, contratados e parceiros cumpram a política. Violações repetidas podem resultar em Privileges de autoria suspensa.</block>
  <block id="3d2f76e77fa66405170b95a4e6d0f881" category="paragraph">Os colaboradores do NetAppDocs devem ter em mente o seguinte:</block>
  <block id="ce9532327a3742b7a0020c494ee0ef96" category="list-text">Todas as tecnologias de geração de conteúdo baseadas em IA incorporadas ao software que você instalou no seu computador de trabalho, incluindo aquelas como o Microsoft 365 Co-pilot, enviam seus dados para a empresa que hospeda a tecnologia assistiva. Não solicite tal tecnologia com conteúdo confidencial da empresa, incluindo, entre outros, especificações para recursos de produtos não lançados.</block>
  <block id="a82c75ffafc08b7d85426b8da8626a7a" category="list-text">Não use tecnologias de IA públicas para gerar ou editar documentação técnica para produtos, versões de produtos ou recursos de produtos ** não lançados anteriormente.</block>
  <block id="3c00452e7eb4795d729c810a473fcbc2" category="list-text">Os direitos de autor para a nova documentação técnica devem permanecer no NetApp e não ser partilhados com o AIS fora do NetApp antes das datas de lançamento oficial do produto e da respetiva publicação da documentação técnica relacionada.</block>
  <block id="864a308d9063db9563fd2862dc533628" category="list-text">Não envie documentação confidencial ou conteúdo recém-escrito para IA (ChatGPT ou qualquer outra ferramenta). Qualquer informação fornecida no ChatGPT torna-se parte do seu conjunto de dados de formação, que por sua vez se torna propriedade do OpenAI e pode ser utilizada por eles e pelos seus utilizadores. Embora grande parte desses dados seja acessível ao público, não queremos treinar o modelo em nosso próprio IP.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="e7f17e2b8d75868f6d36f8f96798dd35" category="doc">Política proibindo o uso de conteúdo gerado por IA na documentação técnica do NetApp</block>
  <block id="de2149b178d59ac3e76c6bf02f61f3c7" category="doc">Referência AsciiDoc</block>
  <block id="6eb1807d4fa2bdda156d7a90de391552" category="paragraph">AsciiDoc é uma linguagem de marcação leve, semelhante ao Markdown. Nós escolhemos o AsciiDoc em vez do Markdown padrão porque ele fornece mais recursos prontos para uso. Embora seja mais poderoso, ainda é simples de usar. Consulte as seções abaixo para começar a escrever no AsciiDoc.</block>
  <block id="f9ad3e2b82cfd8da0b3369fed741706c" category="inline-link">Manual do usuário AsciiDoctor</block>
  <block id="d134affc37050d09a156237dc2cf220e" category="paragraph">Consulte<block ref="686ed60828f79dcc43592b9497c7356e" category="inline-link-rx"></block> para obter ajuda adicional.</block>
  <block id="5f936d66726370eea0749c9a4d3cca5c" category="section-title">O básico</block>
  <block id="691b720b927b48c88cfa1c15e15b3f6d" category="paragraph">Você precisa saber algumas coisas para contribuir com atualizações de documentos simples.</block>
  <block id="545b1150d9c178bf41eee6c799b715d7" category="section-title">Cabeçalhos</block>
  <block id="6397246ba094d9120837854dca632c20" category="paragraph">Você pode ter apenas um título de página, mas você pode ter vários títulos de seção. Por exemplo, você pode ter três seções de nível 1 que incluem seções de nível 2 e 3:</block>
  <block id="da77091f0857719acccaeac900126758" category="section-title">Texto em negrito</block>
  <block id="5fab15b68159933fa47d87a0f98777e8" category="section-title">Texto em itálico</block>
  <block id="38ff5182c4690f6803461076eaba4d46" category="section-title">Listas com marcadores</block>
  <block id="74238e9843157f4353f61c68644f5f45" category="admonition">A continuação da lista é uma continuação. Ele mantém o texto alinhado com o item da lista. Omitir o e afeta a formatação dessa linha.</block>
  <block id="e293b4a670ba7438a07a64bbec08edab" category="section-title">Listas rotuladas</block>
  <block id="e81c4e4f2b7b93b481e13a8553c2ae1b" category="paragraph">ou</block>
  <block id="7bc865fd6b745f6a5e4cae06b8288852" category="paragraph">Quando você adiciona [horizontal] acima do item 1, o rótulo e a descrição aparecem na mesma linha. Isso funciona bem quando você tem descrições muito curtas.</block>
  <block id="608418a48d98855ca660bbf42fd5fefd" category="paragraph">*Exemplo sem [horizontal]*</block>
  <block id="f59e6f3afd2a3b4771029cd36e3c42f1" category="list-text">Item 1</block>
  <block id="d876d5ba42ab4ae4d2a46216857c55d5" category="list-text">Descrição 1</block>
  <block id="9eda28f01813fcf69eddd682a9d127e2" category="list-text">Item 2</block>
  <block id="1d34c1478f7d4a6ca7f9982c41197b94" category="list-text">Descrição 2</block>
  <block id="8b7603cf7d12b020845fbba85c697e83" category="paragraph">*Exemplo com [horizontal]*</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="section-title">Passos</block>
  <block id="fff0d600f8a0b5e19e88bfb821dd1157" category="section-title">Imagens</block>
  <block id="c92fdc0c10087e680d44130384efebb3" category="paragraph">_alt text_ significa texto alternativo. Descreve a imagem que aparece na página. O uso principal é para usuários com deficiência visual que usam leitores de tela.</block>
  <block id="8183edfde3465c9016aab7bccd65b592" category="paragraph">Duas notas:</block>
  <block id="4b5cd4ff8180e97729791c046205f69b" category="list-text">É melhor incluir texto alternativo em aspas porque pontuação como vírgulas pode afetar a capacidade de transformar o conteúdo de AsciiDoc para HTML.</block>
  <block id="88a5eb6b6d68c90223dbe1ecc9129d1a" category="inline-link">AsciiDoctor docs</block>
  <block id="eb9b66b605c8336a3d2c3912d75f5a3f" category="list-text">O<block ref="277bb80f420881b6a109659a04261392" category="inline-link-rx"></block> estado que _block images_ deve estar em sua própria linha com _two_ colons:<block ref="b626d8db1f4386120a796fa2b18d267f" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5626a4a10f9aac34b82efd657e99bbb4" category="paragraph">Mas nós preferimos usar um cólon, como mostrado acima. Usar um cólon tem o mesmo resultado e funciona melhor com nossas ferramentas internas.</block>
  <block id="554cfab3938e21d9270bd6b75931f96f" category="section-title">Vídeos</block>
  <block id="25db67dca1c1200798ee23b9d45d9847" category="paragraph">Hospedado no YouTube:</block>
  <block id="a9c9689824082228309a2daba2b8a5b1" category="paragraph">Hospedado localmente no GitHub:</block>
  <block id="bd908db5ccb07777ced8023dffc802f4" category="section-title">Ligações</block>
  <block id="3ad466c909e04f053603d8a568e8ad3b" category="paragraph">A sintaxe que você deve usar depende do que você está vinculando:</block>
  <block id="fe7e7306a02d2dd68d6ca1911d7444dc" category="list-text"><block ref="2269226a3e751e2b50fe46abe0fb63a9" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="849cdb51a6f6e76fc551e56b47b6658d" category="list-text"><block ref="881f88fd582dc65f7f078e4f61325484" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7acade09c9aee9e0799591e7500f1cee" category="list-text"><block ref="4eac1d039b365921034f866323c3347d" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="82d671583e79848ccd918e5efaa082b0" category="section-title">Link para um site externo</block>
  <block id="6f6bd153e187f3634dfa545e932b79c7" category="paragraph">A página abre o link em uma nova guia do navegador.</block>
  <block id="24772fc266e34650809c6f67fe9f09a3" category="section-title">Link para uma seção na mesma página</block>
  <block id="506c2c0c7f5b70af3df68c45c46f45a7" category="paragraph">Por exemplo:</block>
  <block id="1be5adac6916017fefb5b19e2378ee9d" category="paragraph">O texto do link pode ser algo diferente do título da seção:</block>
  <block id="e399c2da83aeb4dea3e36b493faaa68c" category="section-title">Link para outra página nos documentos</block>
  <block id="dc2de404481fda2adbf2088a2205a83f" category="paragraph">O arquivo precisa estar no mesmo repositório do GitHub:</block>
  <block id="694abf39fbb3b6ee3ef7bb3ea0a0f13d" category="paragraph">Para vincular diretamente a uma seção no arquivo, adicione um hash ( no) e o título da seção:</block>
  <block id="f2530b8f95ca7fbddf1623c55acf56f4" category="section-title">Notas, dicas e precauções</block>
  <block id="23249d81b5a01c472dda43625163a635" category="paragraph">Você pode querer chamar a atenção para certas declarações usando notas, dicas ou declarações de cautela. Formate-os da seguinte forma:</block>
  <block id="adb391ab276ee4f1def72e59b068f395" category="paragraph">Use cada um destes com moderação. Você não quer criar páginas cheias de notas e dicas. Eles se tornam menos significativos se você fizer isso.</block>
  <block id="69ea9f852e5adfdc9f0811875c08e4f1" category="paragraph">Veja como cada um destes se parece quando o conteúdo AsciiDoc é transformado em HTML:</block>
  <block id="a47a0e2f074764d979484b55009c7443" category="admonition">Esta é uma nota. Ele inclui informações extras que um leitor pode precisar saber.</block>
  <block id="820bc85f46fcf02dfea26c916f0bac23" category="admonition">Uma dica fornece informações úteis que podem ajudar um usuário a fazer algo ou entender algo.</block>
  <block id="633d4c975a55e40db84fe408d8ceeec0" category="admonition">Um cuidado aconselha o leitor a agir com cuidado. Use isso em circunstâncias raras.</block>
  <block id="dbf250e6c58425c9c909b46fe2fa28cd" category="section-title">Coisas avançadas</block>
  <block id="174708d697faec90dc41b27cb5093b4c" category="paragraph">Se você estiver criando um novo conteúdo, você vai querer revisar esta seção para ver alguns detalhes de nitty-gritty.</block>
  <block id="78e890f4a68cca1645987fcf5e9e4f47" category="section-title">Cabeçalhos dos documentos</block>
  <block id="28bb83e3ed54734a3699ae2f398f2def" category="paragraph">Cada arquivo AsciiDoc inclui dois tipos de cabeçalhos. O primeiro é para o GitHub e o segundo é para o AsciiDoctor, que é a ferramenta de publicação que transforma o conteúdo AsciiDoc em HTML.</block>
  <block id="3506bdd55f7fbb23b7705a294aab9289" category="paragraph">O cabeçalho GitHub é o primeiro conjunto de conteúdo no arquivo .adoc. Ele precisa incluir o seguinte:</block>
  <block id="9f9a662a333984816dcec24ab875aa63" category="paragraph">As palavras-chave e o resumo afetam diretamente os resultados da pesquisa. Na verdade, o próprio resumo é exibido nos resultados da pesquisa. Você deve se certificar de que é amigável. A melhor prática é fazer com que o resumo reflita seu parágrafo principal.</block>
  <block id="21d1b79145806130cdd622513eb99c5a" category="admonition">É melhor incluir o resumo em aspas porque pontuação como dois pontos pode afetar a capacidade de transformar o conteúdo de AsciiDoc para HTML.</block>
  <block id="fe186e09ef66e61a38d61305215f5c27" category="paragraph">O cabeçalho seguinte fica diretamente abaixo do título do documento (<block ref="3b7dddb72263babf39d89061603d2ad0" category="inline-xref-macro-rx"></block>consulte ). Este cabeçalho deve incluir o seguinte:</block>
  <block id="3dba59238c78dee98b3204695fdeb6d6" category="paragraph">Não é necessário tocar em nenhum dos parâmetros neste cabeçalho. Basta colá-lo e esquecê-lo.</block>
  <block id="b737e40bf09b75a686eb92db94c373eb" category="section-title">Parágrafo principal</block>
  <block id="87aa3e52da296a683cc0a7d11ff7e302" category="paragraph">O primeiro parágrafo que aparece sob o título do documento deve incluir a seguinte sintaxe diretamente acima dele:</block>
  <block id="a796fc19edcff5773d024e7a38addc36" category="paragraph">[.Lead] aplica formatação CSS ao parágrafo principal, que tem um formato diferente do texto que o segue.</block>
  <block id="651ae5789ab776f2fcaf80b5e62801dc" category="section-title">Tabelas</block>
  <block id="d5a02e47558b86cef6b333023baae5ad" category="paragraph">Aqui está a sintaxe para uma tabela básica:</block>
  <block id="3bbdf8a3f591bb39d5f3d5a3713270d2" category="paragraph">Existem _muitas_ maneiras de formatar uma tabela. Consulte a<block ref="84683c7812c0b2660c7fb083e9b4f346" category="inline-link-rx"></block> para obter ajuda adicional.</block>
  <block id="19e8b6ea02a34eafe28de5134516e8bf" category="admonition">Se uma célula contiver conteúdo formatado como listas com marcadores, é melhor adicionar um "a" no cabeçalho da coluna para habilitar a formatação. Por exemplo: [Cols"2,2,4a" options</block>
  <block id="a40d41498745f1cf79383fc926a83b02" category="inline-link">Consulte a Referência rápida de sintaxe AsciiDoc para obter mais exemplos de tabela</block>
  <block id="cb9c296e6a806727822d33466a7b6efc" category="paragraph"><block ref="a9a2e43f2f01b0b5d9ea198f29528da9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d05a730406b69feb7293245debf1525d" category="section-title">Cabeçalhos das tarefas</block>
  <block id="ae73948105e2f2a9f69fe9d6be55e0e2" category="paragraph">Se você estiver explicando como executar uma tarefa, você pode incluir informações introdutórias antes de acessar as etapas. E você pode precisar dizer o que fazer depois de completar os passos. Se você fizer isso, é melhor organizar essas informações usando cabeçalhos, o que permite a digitalização.</block>
  <block id="4f6105267c2ffe51783891da7b75cca5" category="paragraph">Use os seguintes títulos conforme necessário:</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="paragraph-title">O que você vai precisar</block>
  <block id="7fda17947e5733d9f3f31dc96eb473fe" category="paragraph">_As informações que o usuário precisa para concluir a tarefa._</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Sobre esta tarefa</block>
  <block id="c23e1bb85d2d75b13502c141c3fdc39b" category="paragraph">_Algumas informações contextuais adicionais que o usuário pode precisar saber sobre esta tarefa._</block>
  <block id="9b8b70974adf28d28c66353888e9d22c" category="paragraph">_As etapas individuais para concluir a tarefa._</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">O que se segue?</block>
  <block id="324fcd155c48cec7db4a9cbbd2dd7860" category="paragraph">_O que o usuário deve fazer a seguir._</block>
  <block id="1b66bf52068f546c469f86a5d5d3daa4" category="paragraph">Cada um deles deve incluir um . logo antes do texto, assim:</block>
  <block id="421438b2a0382b5b6ad1bcbd6fac720e" category="paragraph">Esta sintaxe aplica texto em negrito em uma fonte maior.</block>
  <block id="273f462994a23d52c978def88f9b42f9" category="section-title">Sintaxe de comando</block>
  <block id="073195d0b0078920c632b6766a7397af" category="paragraph">Ao fornecer entrada de comando, inclua o comando dentro de "para aplicar fonte monospace:</block>
  <block id="112b124c87329641529c4c12f8af92a2" category="paragraph">Veja como isso se parece:</block>
  <block id="833e74f4f13a24fa8b6df8164c7f722f" category="paragraph"><block ref="7c3d71a76f4de7c8aee1a7d4724dc269" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6e7cea23df93f65812ee14e6ddd2905b" category="paragraph">Para exemplos de saída de comando ou comando, use a seguinte sintaxe:</block>
  <block id="f3895b86076dec342f7ecfe01b965cfb" category="paragraph">Os quatro traços permitem que você insira linhas de texto separadas que aparecem juntas. Aqui está o resultado:</block>
  <block id="392f60882bad06b608a6289adbd49a5e" category="section-title">Texto variável</block>
  <block id="dafd26642186d4441bfd684f15c79f8d" category="paragraph">Na saída de comandos e comandos, inclua texto variável dentro de sublinhados para aplicar itálico.</block>
  <block id="1c63689daf8192c8174ec60fb9622c70" category="paragraph">Veja como esse comando e a variável texto se parecem:</block>
  <block id="42e7934bd699cbe3d1423783834cc1ca" category="paragraph"><block ref="6b18e39754f4e9cc71277780875cbe4c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2848b38f7e19b37a9d457bf3d3535e44" category="admonition">Os sublinhados não são suportados com realce de sintaxe de código neste momento.</block>
  <block id="0d1abc652ea177e57c2665e7b5606b0e" category="section-title">Realce da sintaxe do código</block>
  <block id="433a43a8d3161c06c8ede987743ded2e" category="paragraph">O realce de sintaxe de código fornece uma solução focada no desenvolvedor para documentar as linguagens mais populares.</block>
  <block id="5a318443a9fe053cf9cd14f4a56d3212" category="paragraph">*Exemplo de saída 1*</block>
  <block id="bd8c2129e257858f30bd77926ebf273b" category="paragraph">*Exemplo de saída 2*</block>
  <block id="e3e60ba8236067cdded098a4ec25fed2" category="paragraph">*Idiomas suportados*</block>
  <block id="d574d4bb40c84861791a694a999cce69" category="list-text">bash</block>
  <block id="f6e57c9de709e45feb0d955351f53548" category="list-text">curl</block>
  <block id="5e056c500a1c4b6a7110b50d807bade5" category="list-text">https</block>
  <block id="466deec76ecdf5fca6d38571f6324d54" category="list-text">json</block>
  <block id="2f2d399f0ea8844859fe5514b304733b" category="list-text">powershell</block>
  <block id="768747907b90c39ab6f16fcb3320897a" category="list-text">fantoche</block>
  <block id="23eeeb4347bdd26bfc6b7ee9a3b755dd" category="list-text">python</block>
  <block id="6eedc03a68a69933c763e674f2d7c42f" category="list-text">yaml</block>
  <block id="b69a681d62838209b0d357692ca2c9f5" category="paragraph">*Implementação*</block>
  <block id="409106d69e12195839fc1514f434d92d" category="paragraph">Copie e cole a sintaxe a seguir e, em seguida, adicione um idioma suportado e o código:</block>
  <block id="424e522025c17a44a3de0e553dc5338a" category="section-title">Reutilização de conteúdo</block>
  <block id="4231f03b29dfbd7c494bb9b54615acf2" category="paragraph">Se você tem um pedaço de conteúdo que é repetido em diferentes páginas, você pode facilmente escrevê-lo uma vez e reutilizá-lo nessas páginas. A reutilização é possível a partir do mesmo repositório e entre repositórios. Veja como funciona.</block>
  <block id="8a1d665fa2c1c90395d9c5d9c016c500" category="list-text">Crie uma pasta em seu repositório chamado _include</block>
  <block id="4edc4125f1bd80699bd212f2ec25b2d5" category="list-text">Adicione um arquivo .adoc nessa pasta que inclua o conteúdo que você deseja reutilizar.</block>
  <block id="2c019d97fda317ba4409ef14a62308b7" category="paragraph">Pode ser uma frase, uma lista, uma tabela, uma ou mais seções, e assim por diante. Não inclua mais nada no arquivo - sem cabeçalhos ou nada.</block>
  <block id="8220c87ca19e659ee804d3dc2149e367" category="list-text">Agora vá para os arquivos onde você gostaria de reutilizar esse conteúdo.</block>
  <block id="012f114d27bdc1b39d0981792af4eeee" category="list-text">Se você estiver reutilizando o conteúdo do repositório _same_ GitHub, use a seguinte sintaxe em uma linha por si só:</block>
  <block id="90911dc8efd88667cf1dbfecaf94fafe" category="list-text">Se você estiver reutilizando o conteúdo em um repositório _different_, use a seguinte sintaxe em uma linha por si só:</block>
  <block id="95765c2dfda7d084715936053f502991" category="paragraph">É isso!</block>
  <block id="514e377a927694fc176e85fdf041aca4" category="inline-link">Confira o Manual do Usuário do AsciiDoctor</block>
  <block id="26c37afe99559e49b8e1997dc66b06a4" category="paragraph">Se você quiser saber mais sobre a diretiva include<block ref="3614cbd0aad04b2c40fced01c250f6c0" category="inline-link-rx"></block>, .</block>
  <block id="5b1673a33a3bc92200f7685076cfb382" category="paragraph">A documentação dos produtos e serviços da NetApp é de código aberto. Isso permite que você contribua para o conteúdo fazendo melhorias, correções e sugestões. Tudo que você precisa é de uma conta no GitHub e uma pequena iniciativa.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Visão geral</block>
  <block id="f1eb983643f08d3d76ff0c9dcdd99f9b" category="paragraph">Você pode contribuir com nossos documentos usando as seguintes opções:</block>
  <block id="97dd767bd76bea2996ce155f6fded935" category="list-text">Selecione *solicitar alterações de documentos* para enviar feedback geral ou para fazer uma pergunta sobre o conteúdo. O lead de conteúdo do NetApp analisa sua solicitação para determinar quais alterações são necessárias para os documentos. Esta é a opção mais comum.</block>
  <block id="23d6db8a7a0210825154e8421432bd93" category="inline-xref">Veja instruções passo a passo para esta opção</block>
  <block id="7529a6aeec9295f2f09df129b4d04439" category="paragraph"><block ref="bdef3b81bca2a18babf456d240e884c2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="52b3d02fd2caf09c367f6a8e47835fc2" category="list-text">Selecione *Editar esta página* para editar diretamente o conteúdo. O lead de conteúdo do NetApp revê suas edições e as funde.</block>
  <block id="fc6fa4fa9c3500ee1dd0b740b3114c08" category="paragraph"><block ref="c1785ec6df9b224ef79cf3c09e64e1f0" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="aa475deb1febd97e43051f4cd6e0e03c" category="paragraph">O vídeo a seguir fornece uma breve visão geral dessas duas opções.</block>
  <block id="3cafc4d2380a4f8525dcaa0a65259e21" category="video-title">Visão geral da contribuição para docs.NetApp.com</block>
  <block id="626ac697ef02a0c6709fb546054d122b" category="paragraph">As seções abaixo fornecem instruções passo a passo.</block>
  <block id="951885a0dd056fe4b77aec324c26ddc3" category="section-title">Solicitar alterações ao documento</block>
  <block id="c32408dce34914d1382b48004c1bf8b6" category="paragraph">Enviar uma solicitação para uma mudança de documento é a maneira mais comum de contribuir com os documentos do NetApp. Depois de enviar a solicitação, o lead de conteúdo confirmará que recebeu seu feedback. Você receberá uma notificação por e-mail do GitHub quando eles fizerem isso.</block>
  <block id="7c7af2a4854e39ebf4680896ae4a923c" category="paragraph">Se o lead de conteúdo concordar que sua sugestão pode tornar o conteúdo melhor, ele irá cometer a alteração logo após isso. Você receberá outra notificação de que seu feedback foi incorporado.</block>
  <block id="a05fae06f0ea6344a1a2e3664f26c452" category="admonition">Todos os comentários que você fornecer são visíveis publicamente. Qualquer pessoa que navegue para os problemas no repositório do GitHub pode ver seus comentários.</block>
  <block id="2e91d8a2b46d1150d0a32df6d40575f5" category="inline-link">crie um a partir de github.com</block>
  <block id="07c96edbc201979283e816b9981511ba" category="list-text">Se você ainda não tem uma conta no GitHub,<block ref="23432af0d50ca18ea33f0fbce4450214" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b18871a00508acb170fcc72706ee5239" category="list-text">Faça login na sua conta do GitHub.</block>
  <block id="f8bf3ad3550f95af891e242fcfff7b8a" category="inline-link">docs.NetApp.com</block>
  <block id="8a4e27c18032ec0b6639a19d635d31e4" category="list-text">Usando seu navegador da Web, abra a página<block ref="09765d13a2c7e990410fb33027d9cebd" category="inline-link-rx"></block> relacionada ao seu feedback.</block>
  <block id="d57a9503d361d3ae7c6c8a8901e4ec01" category="list-text">Na parte superior da página, selecione *sugerir alterações &gt; solicitar alterações ao documento*.</block>
  <block id="58d1e1d3dad3ec015e2540b3713ef488" category="paragraph"><block ref="58d1e1d3dad3ec015e2540b3713ef488" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d2a6bdb03847dd26c195e27066ccdb58" category="paragraph">Uma nova guia do navegador é aberta com um formulário do GitHub que você pode usar para fornecer detalhes à nossa equipe de documentação.</block>
  <block id="e7148b174b009d86d5508576edce5e79" category="list-text">Insira um título, resumo e reconheça que o problema não contém informações confidenciais.</block>
  <block id="ce0d3c95cabd252488704b76d67de5a3" category="paragraph">O formulário é pré-preenchido com a URL e o título da página. Não exclua essas informações porque precisaremos delas para entender seu pedido.</block>
  <block id="f6e56229ccb769a21a8ee36c8ce1097b" category="inline-image-macro">Enviar nova edição</block>
  <block id="947e4b9915f7e5c398e8dbce136bcf89" category="paragraph"><block ref="947e4b9915f7e5c398e8dbce136bcf89" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0c390f846ca58a227d1aee296de3ecc8" category="list-text">Selecione *Enviar novo problema* para criar um problema para sua solicitação.</block>
  <block id="7acb8defb656ebd5f9decf15c05926ca" category="paragraph-title">Depois de terminar</block>
  <block id="95aee4fc901facb0b53ed386f6ba53da" category="paragraph">Abrir um problema permite a colaboração através dos comentários do GitHub. Você receberá notificações por e-mail com base nas preferências que você indicou nas configurações da sua conta do GitHub.</block>
  <block id="6106644210508f0d3cdd2e75fbcd2426" category="paragraph">Você também pode visualizar o status da solicitação selecionando *issues* no banner do GitHub:</block>
  <block id="3dd521ea84dae3c68a7c4831eb73ee9c" category="inline-image-macro">Guia problemas</block>
  <block id="0e3fe7eab71196775ffe760806bbfb3e" category="paragraph"><block ref="0e3fe7eab71196775ffe760806bbfb3e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1482bc2757808e2d1858d6d85b2b3760" category="section-title">Envie edições para os documentos</block>
  <block id="adcb9bdb1b09c21b0c4ebd90bea887b4" category="paragraph">Se você estiver confortável editando o conteúdo sozinho, você pode enviar as alterações exatas de documentos que você gostaria de ver editando diretamente o arquivo de origem.</block>
  <block id="b1f21a83d31638b65d6935686b2feb28" category="paragraph">Como colaborador externo, você não poderá publicar a alteração diretamente. O lead de conteúdo revisará as alterações, fará todas as edições necessárias e, em seguida, mesclará as alterações. Você receberá uma notificação por e-mail do GitHub quando isso acontecer.</block>
  <block id="579b796bc7d54ee31ef84e8c48422971" category="list-text">Usando o navegador da Web, abra a página<block ref="09765d13a2c7e990410fb33027d9cebd" category="inline-link-rx"></block> na qual você deseja editar.</block>
  <block id="e2dcb1b61f17b0edfa4bf0efc3daa00d" category="list-text">Na parte superior da página, selecione *sugerir alterações &gt; Editar esta página*.</block>
  <block id="e7d8ad09698890d7f20cd3a3b8e95fc8" category="inline-image-macro">Edite esta página</block>
  <block id="a4589f41d9a3b1bd4142ba0e7cfdc9ef" category="paragraph"><block ref="a4589f41d9a3b1bd4142ba0e7cfdc9ef" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="60a186f1a1bf3949fd214cb8c41bc66f" category="paragraph">Uma nova guia do navegador é aberta e leva você ao arquivo no repositório do GitHub para o site de documentação.</block>
  <block id="abbfd3cb01caeb0215de02a39bcfc5db" category="list-text">Selecione o ícone de lápis.</block>
  <block id="caa1e25984e775c1ab44cfd42620d720" category="inline-image-macro">Ícone de lápis</block>
  <block id="e2e5c2e55b331168cbbca8d31c8231aa" category="paragraph"><block ref="e2e5c2e55b331168cbbca8d31c8231aa" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d6f7cb925f7942a5f32afb8f574b2d6b" category="list-text">Se você for solicitado a criar um fork do repositório, selecione *fork this repository*.</block>
  <block id="792d0dce959b2d9ae148b407c3b1fcdc" category="list-text">Edite o conteúdo.</block>
  <block id="c168afecd52fbcd34ad4c5b1cb309cbd" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a sintaxe AsciiDoc</block>
  <block id="0ae8405b0d16e28dc8c63d65a6ffcbc3" category="paragraph">O conteúdo é escrito em AsciiDoc, uma linguagem de marcação leve. <block ref="ea8314bd523035ede707a5b1e820e8e3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5a5671132212d9d3a7dd5ab13cf9feca" category="list-text">Para confirmar suas alterações, selecione *Commit Changes* e preencha o formulário:</block>
  <block id="46a83309329de081f1a3c036b2c678b2" category="list-text">Opcionalmente, modifique a mensagem de confirmação padrão.</block>
  <block id="78dbd5078284d84d925a9d3d1ed61819" category="list-text">Adicione uma descrição opcional.</block>
  <block id="2e84483ed9299418b0150374661cf99c" category="list-text">Selecione *propor alterações*.</block>
  <block id="931231a18711fc1a896b57286e811c85" category="inline-image-macro">Propor alteração de ficheiro</block>
  <block id="093fde2206aa408d480819dfd5a67301" category="paragraph"><block ref="093fde2206aa408d480819dfd5a67301" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="607644ea86d6d93cc4cdd29af464ffb4" category="list-text">Selecione *criar solicitação de recebimento*.</block>
  <block id="3ca8213edfdeec4eefac41aec2db1d81" category="paragraph">Depois de propor as alterações, vamos analisá-las, fazer todas as edições necessárias e, em seguida, mesclar as alterações no repositório GitHub.</block>
  <block id="fc6c6e20ee1801385613951d198838c6" category="paragraph">Você pode ver o status da solicitação de recebimento selecionando *solicitações de recebimento* no banner do GitHub:</block>
  <block id="eb343639c45a95881e36d4973088d4ee" category="inline-image-macro">Puxe a aba de solicitação</block>
  <block id="179de754e52640d4cfddf43d10964d76" category="paragraph"><block ref="179de754e52640d4cfddf43d10964d76" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f0e4224652765b139f46a83b11feccc3" category="sidebar">Contribua com conteúdo</block>
  <block id="a324d52fee121cff0e9755f81464427a" category="sidebar">Política sobre conteúdo gerado por IA</block>
  <block id="264e061aa850fbdff533ac273d529d09" category="summary">A política da NetApp é proibir a publicação de conteúdo gerado por IA que não tenha sido verificado e validado por um ser humano.</block>
  <block id="d0482f09772a334a3c8f4646a75d2ae4" category="summary">Aprenda a sintaxe AsciiDoc para contribuir com a documentação do NetApp.</block>
  <block id="a383d20edf0eed3b667f267bc4178aa1" category="summary">Ajude-nos a melhorar a documentação do produto NetApp fazendo melhorias, correções e sugestões.</block>
  <block id="810127b15467af054cfb3174cf01513c" category="doc">Contribua com a documentação do produto NetApp no GitHub</block>
  <block id="81d3824d52bedaabc588f0986efd89d2" category="inline-link-macro">aprenda sobre a sintaxe AsciiDoc</block>
  <block id="cbf664076e082a5d70bf523036ff4480" category="paragraph">Se precisar de ajuda para editar o arquivo de origem, você pode<block ref="a3f60a185068457b542feef7aefa5d49" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
</blocks>